呢d時勢會多時間留係屋企，你地點面對屋企人？

講小小背景，我今年23歲，上年grad，我本身做freelancer，自己又有小小投資去負擔自己生活，大學學費4年全部自己交，完全沒零用錢，唯一用過25000比我去exchange。

由2月開始小左工作，所以成日留係屋企，已前沒呢隻病個時可能一星期會岀足6日街，岀街原因除左翻工，就係因為唔想成日面對一個係屋企不停食煙既70歲爸爸，二手煙味真係好辛苦，呀媽都60尾，呀媽會幫住爸爸叫我忍讓下，但根本沒可能忍到d煙味。兩老成40幾歲人先生我，完全沒為仔女打算個種人，好傳統思想就係養兒防老，要我比好多家用，有一次話3000都嫌小，我好小係屋企食飯，我有諗過交左水電煤就算。但距地又會話養到我咁大我1d責任感都沒，有時見到d同學朋友父母對距地好好，幫仔女交哂大學學費，仲會好細個幫仔女買醫療保險，一家人一齊旅行，沒要求仔女比家用，個心真係會好酸點解自己有d咁既父母。

呢d時勢仲嫌家用小，完全唔係關心仔女，最慘係已前沒呢隻肺炎個陣可以成日出街唔洗對住距地，但現在確診人數多番，每一次想岀去，兩老就會鬧我唔可以岀，我有咩事傳左比距地會連累距地，我真係唔知點留係屋企面對，覺得好辛苦，好累。

窮人生仔正仆街

有無諗過搬出去住

你表面孝順 但其實個心已經喺出面
不如真係自己養自己 自己租地方住 自己打點所有嘢
唔好再寄人籬下 獨立係唯一出路
有多餘錢先俾返佢哋囉

搬出去啦

四年學費自己出

樓主獨子/女?

我認同

有，但係我睇過最細個d單位都要6000至7000，未計水電煤，而且我一個女仔，想簡治安好d既地方，可能又會貴d

照出，唔好去咁遠

避左交通工具

我有諗過搬岀去，但係我睇過最細個d單位都要6000至7000，未計水電煤，而且我一個女仔，想簡治安好d既地方，可能又會貴d，搬岀去自己壓力都會大

有個細佬

咁自己要加把努力之如 搵返個啱嘅另一半一齊負擔啦

讀u 42000一年，分2個sem交，辛苦d做pt一定搵到，但會好辛苦，沒得好似其他同學可以無憂無慮專注學業，所以我開post先話好妒忌其他同學有屋企人幫，可以專注讀書

香港窮人生仔，請自己跳樓自殺

你見到好多2-3歲小朋友係公屋墜樓就係一種解脫